\documentclass[11pt]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[hmargin=2cm,vmargin=3cm]{geometry}
\usepackage[none]{hyphenat}
\usepackage{multicol}

\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{0.4cm minus 0.4cm}
\setlength{\columnsep}{20pt}

\newenvironment{items}{
  \begin{itemize}
    \addtolength{\itemsep}{-0.35cm}
    \addtolength{\baselineskip}{0cm}
  }{\end{itemize}
}

\title{Implementação de Instruções:\\MIPS Multiciclo em VHDL}
\author{Vinicius André Massuchetto \\{\em vam06@inf.ufpr.br}}

\begin{document}

  \maketitle

  \begin{multicols}{2}

    \section{Implementação da ADDI}

      As seções de código modificadas para esta instrução possuem
      comentários iniciados em \texttt{--! ADDI}. A implementação ocorreu da
      seguinte forma:

      \begin{items}
        \item \texttt{generate\_line\_rom.vhd}: modificação do opcode
              \texttt{100000}
        \item \texttt{basic\_types.vhd}: adição da constante ADDI com o opcode
              \texttt{100000}
        \item \texttt{control\_pipeline.vhd}: atribuição dos sinais de controle
      \end{items}

    \section{Implementação da JR}

      As modificações para a instrução JR são comentadas por trechos
      iniciados em \texttt{--! JR}, nos seguintes arquivos:

      \begin{items}
        \item \texttt{generate\_line\_rom.vhd}: criação do parse para a
              instrução com opcode \texttt{110000}
        \item \texttt{basic\_types.vhd}: adição da constante JR com o opcode
              \texttt{110000}, e da operação da ALU com sinal de controle
              \texttt{011}
        \item \texttt{control\_pipeline.vhd}: atribuição dos sinais de controle
        \item \texttt{alu\_ctl.vhd}: adicionada uma função para a ALU com uma
              nova operação que simplesmente repassa o valor do primeiro
              registrador e habilita o zero
        \item \texttt{mips\_pipeline.vhd}: criado mais um mutiplexador
              \texttt{MX2\_1} que seleciona a origem do PC a ser passado para
              o outro multiplexador já existente \texttt{MX2}, renomeado para
              \texttt{MX2\_2}

      \end{items}

    \section{Avaliação do Projeto}

      O maior tempo gasto foi com a ordem de compilação, entendimento do
      código e estrutura, e também com a familizarização com VHDL, visto que
      na disciplina de Projetos Digitais e Microprocessadores a linguagem
      também não foi trabalhada tão a fundo.

      A implementação das instruções demorou levou dois dias de trabalho a
      partir do momento em que estava compilado e estudado, o que é um tempo
      bastante concorrido para finais de semestre.

      O aprendizado em VHDL é muito relevante para profissionais da
      computação, e a proposta de utilização desta linguagem nas disciplinas
      do BCC é bastante justificada.

      Sugere-se somente que se tente fazer um paralelo mais frequentemente
      com o conteúdo das aulas, e também a construção de um projeto por
      etapas para que fosse possível assimilar em niveis a complexibilidade
      de projetos em VHDL, para que haja a devida oportunidade de propor uma
      implementação com a devida calma e pleno entendimento do projeto.

  \end{multicols}

\end{document}
